---
teaser: O Podcast dos Algozes dos Jogadores!
subheadline: Um super tira-dúvidas para encerrar 2015 com chave de ouro!
title: Fate Masters Especial de Fim de Ano 2015
date: 2015-12-22 10:00:00 -0200
layout: post
categories:
  - Podcast
tags:
 - Fate
 - Fate-Core
 - fate-masters
 - fate-masters-podcast
 - Especial
 - Fim de Ano
header: no
podcast_comments: true 
podcast_time: 124min
itunes:
  duration: "02:04:50"
hosts:
  - Fábio Emilio Costa
  - Paulo Guerche
  - "Rafael Sant'Anna Meyer"
  - Erick Hunter (perguntas)
audios:
 - OGG: https://archive.org/download/FateMastersEspecial2015/FateMastersEspecial2015.ogg
 - MP3: 
   - file: https://archive.org/download/FateMastersEspecial2015/FateMastersEspecial2015.mp3
     size: 119874156 
iaplayer: FateMastersEspecial2015
related_links:
  - text: Vídeo do Hangout do Especial de Fim de Ano 2015
    link: https://youtu.be/uxCeN9HPjlw
  - text: Sobre o X-Card
    link: http://tinyurl.com/x-card-rpg
  - text: Sobre o Demon Hunters
    link: http://demon-hunters.com/rpg/gen-con-downloads
  - text: Episódio do Rolando +4 onde mencionamos métodos alternativos de rolamento de dados para Fate
    link: https://hufflepuffbr.github.io/rolando-mais-quatro/rolando-mais-quatro/RolandoMaisQuatro-Rolamentos/
  - text: Link do Demon Hunters na DriveThruRPG
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/156564/Demon-Hunters-A-Comedy-of-Terrors-Gen-Con-Beta
  - text: Strays
    link: https://www.kickstarter.com/projects/1382542560/strays-a-friendly-fuzzy-fate-accelerated-rpg
  - text: Jadepunk
    link: http://pensamentocoletivo.com.br/role-playing-games/jadepunk/
  - text: _Hero Games 5th Edition Rule Book Ballistic Test_ (ou, um sistema **LITERALMENTE** à prova de balas)
    link: http://www.youtube.com/watch?v=K3Wmj46S5qo
  - text: Patreon do _Worlds of Adventure_
    link: https://www.patreon.com/evilhat
  - text: Nest
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/153980/Nest--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Slip
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/157267/SLIP--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core?src=slider_view
  - text: Psychedemia
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/142732/Psychedemia--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Masters of Umdaar
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/155458/Masters-of-Umdaar--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: "Gods & Monsters"
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/150889/Gods-and-Monsters--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Nest
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/153980/Nest--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Venture City Stories
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/127246/Venture-City-Stories--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Eagle Eyes
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/144754/Eagle-Eyes--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Secrets of Cats
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/134533/The-Secrets-of-Cats--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: House of Bards
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/168186/House-of-Bards--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Save Game
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/139030/Save-Game--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Romance in the Air
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/141360/Romance-in-the-Air--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Sails Full of Stars
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/150022/Sails-Full-of-Stars--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Aether Sea
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/139872/Aether-Sea--A-World-of-Adventure-for-Fate-Core
  - text: Fate Mass Effect
    link: https://www.reddit.com/r/FATErpg/comments/3c78gy/missed_downloading_the_mass_effect_fate_hack/
  - text: Nova Praxis
    link: http://www.voidstarstudios.com/nova-praxis/
  - text: Tianxia
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/126883/Tianxia-Blood-Silk--Jade
  - text: Atomic Robo
    link: http://www.evilhat.com/home/atomic-robo/
  - text: Little Wizards
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/117481/Little-Wizards
  - text: Apotheosis Drive/X
    link: http://www.drivethrurpg.com/product/117506/Apotheosis-Drive-X--FatePowered-Mecha-RPG--SD-MIX
  - text: Rastros de Cthulhu
    link: http://www.retropunk.net/editora/rpg/rastro-de-cthulhu/
  - text: Espírito do Século
    link: http://www.retropunk.net/editora/rpg/fora-de-catalogo-out-of-print/espirito-do-seculo/
  - text: Masks
    link: http://www.magpiegames.com/tag/masks-rpg/
  - text: Hero System
    link: http://www.herogames.com/
  - text: Maid
    link: http://www.maidrpg.com/
events:
  - time: "00:05"
    text: Apresentação para o tira-dúvidas
  - time: "00:49"
    text: Explicação do formato e primeira pergunta sobre limites de uso de Pontos de Destino
  - time: "03:10"
    text: Sobre múltiplas invocações gratuitas de um mesmo Aspecto de Cena
  - time: "05:42"
    text: Sobre o uso das Abordagens do Fate Acelerado (ou seja, sobre porque não posso resolver tudo com a mesma Abordagem)
  - time: "10:51"
    text: "Pergunta do Erick Hunter: _Fate é indicado para iniciantes?_"
  - time: "17:24"
    text: Sobre a questão de Customização do que está no Fate Básico
  - time: "19:48"
    text: Sobre perícias que normalmente não podem ser usadas para Ataque e Defesa em Fate Básico
  - time: "25:29"
    text: Os cenários que tanto o Velho Lich e o Mr. Mickey tem problemas para mestrar
  - time: "27:44"
    text: Sobre o X-Card e porque ela é muito importante em mesas com temática pesada
  - time: "38:20"
    text: Pergunta do Erick Hunter sobre criar mesas _Noir_
  - time: "47:55"
    text: Sobre a questão da categorização etária de RPGs (ou Sobre porque mestrar Vampiro para seu primo de 7 anos é uma má idéia)
  - time: "58:15"
    text: Quando usar Fate Básico e quanto usar Fate Acelerado
  - time: "63:20"
    text: Sobre sistemas/cenários que podem ser jogadas para qualquer público
  - time: "70:55"
    text: Chegada do Paulo, perguntando sobre o material do _playtest_ de _Dystopian Universe RPG_
  - time: "88:32"
    text: Sobre materiais do _Worlds of Adventure_
  - time: "100:34"
    text: Sobre os materiais mais interessantes para Fate Básico e Acelerado, desconsiderando _Worlds of Adventure_
  - time: "111:36"
    text: Mecânica de Rolamentos alternativas usadas antes de ter acesso aos Dados Fate
  - time: "118:33"
    text: Agradecimentos e Considerações Finais
episode_count: 25
special: "Especial de Fim de Ano 2015"
---

No Especial de Fim de Ano dos Fate Masters em 2015, o Mr. Mickey Fábio (devidamente a caráter) e o Velho Lich Rafael (detrás de sua bola de cristal), assim como o Bom e Justo Paulo tiraram dúvidas dos ouvintes durante a gravação ao vivo via Hangout e fizeram comentários gerais sobre Fate, RPG, X-Card, sistemas e cenários que gostariam ou teriam problema ao mestrar, entre muitas outras coisas. Esse arquivo é apenas um registro de tudo que foi dito e gravado...
